---
title: Salt-sproxy
---

# Salt sproxy
**Настраиваем сетевое оборудование при помощи Salt Super Proxy**

Страница проекта https://salt-sproxy.readthedocs.io/

В этой статье хочу рассказать о таком плагине для salt как salt-sproxy (Salt Super-Proxy), который позволяет настраивать большое количество сетевых устройств без необходимости запуска прокси-миньонов.

Как известно для работы с сетевым оборудованием на каждое из настраиваемых устройств необходимо запустить по одному прокси-миньону, каждый из которых потребляет около 40Мб оперативной памяти. Это означает, что для настройки 100 устройств нам необходимо иметь как минимум 4Гб ОЗУ на той машине, где будут запущены прокси-миньоны.

.. продолжение следует

